放生梁振英 林鄭堅拒促鄭若驊再考慮

2019年01月11日

放生梁振英 林鄭堅拒促鄭若驊再考慮

鄭若驊昨日出席答問會期間未有回應不檢控梁振英。

【本報訊】前特首梁振英收受澳洲企業UGL的5,000萬元，律政司司長鄭若驊不按慣例尋求獨立法律意見下「放生」梁振英。民主黨涂謹申昨於特首答問大會質疑鄭做法等同押下特區信譽，促請特首林鄭月娥親自要求鄭重新考慮，但林鄭堅拒，辯稱《基本法》列明律政司獨立處理刑事檢控工作，反指自己參與檢控決定，「咁就係法治淪陷嘅一天」。有出席答問會的鄭若驊拒回應記者提問，會議結束即迅速離開。

相關新聞：抗衡建制主導調查 泛民擬寫少數報告

稱已給「公關意見」

涂謹申昨在立法會答問會上追問鄭若驊不外判法律意見一事，慨嘆市民只能望着香港法治沉淪，質疑林鄭是否都認為律政司與梁振英兩者的角色沒有利益衝突，或觀感上的利害關係，並促請對方要求鄭重新考慮。林鄭回應時則指，鄭若驊是由她向中央提名任命，每天都有向她提供法律意見，自己不可能不尊重對方的專業意見，又稱明白政府管治上難免觸及外界觀感問題，「但都唔能夠凌駕法治同公眾利益」，強調自己不會干涉律政司的決定，又自言早前已向鄭提出「公關意見」，提醒鄭盡速交代事件。

熱血公民鄭松泰質疑律政司不檢控梁振英的理據中指，梁沒有利益衝突就不用申報，認為是為梁訂新的申報定義，林鄭只重申鄭若驊所作是專業判斷，反駁指鄭松泰說法是「簡單化或扭曲咗」，當局就利益申報有嚴謹指引。

有份出席答問會的鄭若驊離開時被大批傳媒追問UGL案，多名民主派議員亦高舉「追究梁振英、鄭若驊」示威牌上前抗議，但鄭一直封口，在大批保安開路下行到政府總部外試圖上車離開，直至被問到何時才會回應不檢控梁振英一事時，她才說：「喺立法會嘅時候，會再度回應嘅」，隨即上車離去。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
團體轟做法如將23條斬件

下一則
下一則
抗衡建制主導調查 泛民擬寫少數報告